## Репозиторий разделяемых docker-compose файлов для локальной разработки.

### Файловая структура
```
.
├── common.env # файл с общими для всех переменными окружения, которые не нужно добавлять в свои локальные.
├── common.compose.yaml # файл с используемыми другими сервисами зависимостями (zookeeper, например).
├── service1        # директория для зависимостей конкретного сервиса (kafka, redis, mongo и т.д.).
│   ├── test.env    # переменные окружения для тестовой среды.
│   ├── debug.env   # переменные окружения для локальной работы/отладки.
|	├── Makefile    # специфичные для сервиса рецепты (файла может не быть).
|	├── compose.yml # описание сервиса и его зависимостей, вспомогательных сервисов.
|	└── .volumes/   # директория для подключаемых образов (на чтение и запись), сюда же можно и складывать артефакты.
├── service2
│   ├── test.env
│   ├── debug.env
|	├── Makefile
|	├── compose.yml
|	└── .volumes/ 
...
```  

#### Общие правила
При пуше изменений, стараться теги (для каждого сервиса тег начинается с его названия, например, *kafka.v=1.2*.

#### Конвенция написания Makefile'ов сервисов
Если его рецепт генерации, очистки, остановки или запуска специфичен, то его нужно реализовать под каноничным названием:
* gen - для генерации (кода, заглушек, моков и т.д.);
* clean - для очистки от сгенерированных файлов;
* start - для запуска;
* stop - для остановки;

#### Конвенция написания compose.yml файлов сервисов
Название главного сервиса должно совпадать с названием директории.
Все volumes аттачаться через локальную директорию *.volumes*, env-файлы аттачатся из текущей локальной.

#### Общие файлы
*common.env* - содержит сервисные переменные (путь до базовой папки всех *.compose.yml* файлов, пусть до папки в конфигами в целевом проекте и т.п.).
*common.compose.yml* - содержит нужные для хотя бы двух других сервисов зависимости при чем так, чтобы его сервисы можно было расширять.

#### Профили
У каждого сервиса может быть по несколько профилей, ниже будет приведен список часто используемых с их описанием:
* gui - для сервисов-визуализаторов (kafka-drop, pgadmin и др.);
* debug - необходимые для отладки сервисы;
* test - необходимые для интеграционных и функциональных тестов;

